國產電視開機焗睇廣告 苦主斥欺騙 擬控告小米

國產電視開機焗睇廣告
苦主斥欺騙 擬控告小米

內地智能電視普遍有開機時強制播放廣告的狀況，今日是國際消費者權益日，內媒發佈調查報道，指多個品牌的智能電視，開機時會自動播放15至30秒的廣告，大部份都不能關閉，有的聲稱能關閉的，也到最後5秒才可以，其中包括小米、夏普等品牌。有購買了小米電視，但被開機廣告困擾的苦主稱擬起訴小米，指自己購買時沒獲告知開機廣告的事，安裝後才發現，「這不是欺騙消費者嗎？」

相關新聞：港人貪平買水貨中伏：煩到癲

■有港人購買內地品牌智能電視前不知附設開機廣告。本報記者攝

澎湃新聞網昨報道，現在市面上常見的12個品牌的智能電視中。。。。。。。。

手機用戶請按此放大圖表

顧客要求退貨遭拒

廣州市民梁凱（化名）指自己農曆新年前以2,899元（約3,460港元）購買了一台65吋的小米全面屏電視，發現每次開電視都要先看30秒廣告，「只有看到最後5秒才能跳過，但都已經被迫觀看25秒了」。他認為購買時小米沒有告知自己會有開機廣告，存欺騙之嫌，要求退貨遭拒，便向廣州市消費者委員會投訴，更稱若問題無法改善，將會起訴小米公司。

事實上，這也非小米首次因為。。。。。

另外，有四川民眾2018年以約8,000元（約9,540港元）購買一部夏普智能電視，去年年底電視系統自動更新後，出現以往沒有的商業廣告，他多次要求取消開機廣告或者設置成一鍵跳過，均被告知無法做到。

硬件盈利少 靠廣告補貼

江蘇消保委前年曾對電視開機廣告進行專案行動，當時除樂視外，多家廠商均承諾進行整改，當局隨即對樂視電視提起訴訟，判決結果去年11月出爐，指樂視開機廣告侵犯消費者選擇。。。。。。

內地開機廣告的確有價有市，據知每千次流量價格為45至50元（47.8至59.6港元。。。。。。

澎湃新聞網/《蘋果》記者

難怪咁撚平
香港啲大陸牌子都係？

唔告正契弟

唔播開機廣告
改播關機廣告
拆電再開機果陣會重播

自己on9姐買大陸電視炸死都無得賠，更何況依家淨係比廣告你睇
btw唔告正契弟

有無linux高手？

我係小米就改播国歌，邊個投訴就

個死蠢本身經派屎得金買
有可能係水

雖然支那牌子無論行定水都唔可以屌

播支國國歌時熄機會違反國歌法，IP直接send畀國安局處理

冇嘢啦
佢自己都爆咗係水

播國歌有錢收咩？

咁你又買？

貪平

2700有55吋
用下個閪腦諗都知有問題啦

不過如果冇講明有廣告又的個sales都有責任

好彩我電視不嬲唔博internet

遲啲會強制播國歌

可能真係有

唔覺特別平
Sony 其實平左好多年
以前要過萬既電視
一早就幾千蚊買到啦
日本貨普遍用20年
支貨（細牌子）我試過幾個月就壞